{
    "question": "Bagaimana islam memandang perbuatan zina? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "memandang\u00a0seperti sebuah kesalahan / dosa\u00a0bagi umat islam",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Sangat-sangat dibenci karena perbuatan tak beragama....<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-w-423",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat <br>persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna <br>Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan <br>Belambangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-dan-hasil-kebudayaan-manusia-purba-sinanthropus-pek-565",
            "question": "Apa ciri ciri dan hasil kebudayaan manusia purba sinanthropus pekinensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal: Sejarah - Manusia Purba<br>Kelas: 2 SMP/ VIII<br><br>Pembahasan:<br><br>Ciri-ciri\u00a0Sinanthropus Pekinensis:<br>-\u00a0<span>\u00a0Fosilnya ditemukan di gua naga, daerah Peking, negara Cina oleh Davidson Black dan Franz Weidenreich.<br>-\u00a0</span><span>Dianggap bagian dari kelompok pithecanthropus<br>-\u00a0</span>Memiliki volume isi otak sekitar kurang lebih 900 sampai 1200 cm\u00b3.<br>-\u00a0Tinggi 165 -180 cm<br>-\u00a0Bentuk graham besar dan rahang sangat kuat<br><span>-\u00a0Belakang kepala tampak menonjol</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-atas-kita-telah-membahas-tentang-peran-laut-pada-masa-hindu-bu-116",
            "question": "Di atas kita telah membahas tentang peran laut pada masa Hindu-Buddha. Apa pendapat mu tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia? Buatlah dalam bentuk esai sekitar 1 halaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peranan Laut untuk Kehidupan</span>\n\n<span>Laut memiliki peranan\nyang sangat penting dalam mengontrol iklim di Bumi dengan memindahkan panas\ndari daerah ekuator menuju ke kutub. Tanpa peranan laut, maka hampir\nkeseluruhan planet Bumi akan menjadi terlalu dingin bagi manusia untuk hidup.\nLaut juga merupakan sumber makanan, energi (baik yang terbarukan maupun yang\ntak terbarukan), dan obat-obatan. Daerah pantai juga merupakan daerah yang\nsangat besar peranannya bagi kehidupan manusia. Hampir 60% penduduk Bumi\ntinggal di daerah sekitar pantai.<br><br>\nSeperti kita ketahui, lebih dari 70% bagian dari planet Bumi ditutupi oleh air\n(dimana sebagian besarnya adalah lautan). Air laut bergerak secara\nterus-menerus mengelilingi Bumi dalam suatu sabuk aliran yang sangat besar yang\nbiasa disebut sebagai global conveyor belt, bergerak dari permukaan ke dalam\nsamudera dan kembali lagi ke permukaan. Angin, salinitas dan temperatur air\nlaut mengontrol sabuk aliran global ini. Sabuk aliran inilah yang berperan\nmemindahkan energi panas yang dipancarkan oleh Matahari ke Bumi. Pergerakan air\nlaut mengelilingi Bumi dalam suatu sabuk aliran global memerlukan waktu yang\nsangat lama yaitu sekitar 1000 tahun. Pergerakan ini dapat dibagi ke dalam dua\nbagian yaitu:</span>\n\n<span>1. sirkulasi\nyang dibangkitkan oleh perbedaan densitas air laut, dimana densitas air laut\nbergantung pada harga temperatur dan salinitasnya. Sirkulasi ini biasa disebut\nsebagai sirkulasi termohalin (dari kata thermo yang berarti energi panas dan\nhaline yang berarti garam).</span>\n\n<span>2. sirkulasi yang\ndibangkitkan oleh angin permukaan yang mengakibatkan adanya arus permukaan\nlaut. Salah satu contoh dari arus yang dibangkitkan oleh angin adalah arus Gulf\nStream.<br><br>\nLautan juga berperan menangkap karbon dioksida (CO2) dari atmosfer dalam jumlah\nyang sangat besar. Sekitar seperempat CO2 yang dihasilkan oleh manusia dari\nhasil pembakaran bahan bakar fosil diserap dan disimpan di lautan. Di beberapa\nbagian laut, CO2 dapat tersimpan hingga berabad-abad lamanya dan berperan\nsangat besar dalam mengurangi pemanasan global.</span>\n\nKarena begitu\npentingnya arti laut bagi kehidupan manusia, maka adalah kewajiban manusia\nuntuk tetap menjaganya. Kemampuan laut menyerap CO2 akan berkurang jika\nekosistem laut banyak mengalami kerusakan seperti rusaknya terumbu karang dan\nhutan bakau. Terumbu karang tak ubahnya bagaikan rumah bagi makhluk laut.\n\n<span>Demikian juga halnya\ndengan hutan bakau, adalah rumah bagi makhluk2 laut yang hidup di dekat pantai.\nTanpa terumbu karang dan hutan bakau, perlahan-lahan ekosistem laut akan\nterancam kelangsungan hidupnya sehingga sumber makanan laut yang dapat\ndiperoleh oleh para nelayan pun akan jauh berkurang. Banyak hal telah\nmengakibatkan rusaknya hutan bakau dan terumbu karang antara lain pembukaan\nbesar-besaran daerah budidaya, penangkapan ikan dengan menggunakan racun dan\npencemaran lingkungan.<br><br>\nJika terumbu karang dan hutan bakau telah rusak, untuk bisa merehabilitasinya\ndiperlukan waktu yang sangat lama dan biaya yang tidak sedikit. Untuk itu\nmarilah kita sama-sama menjaga kelestarian lingkungan kita dan merawatnya\ndengan penuh rasa tanggungjawab.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-rakyat-singaparnajawa-barat-melawan-jepang-dipimpi-873",
            "question": "Pemberontakan rakyat Singaparna,Jawa Barat melawan Jepang dipimpin oleh....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kyai hj zainal musatava<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-inggris-mengeluarkan-unilateral-declaration-364",
            "question": "Latar belakang inggris mengeluarkan unilateral declaration???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya tekanan dari kaum nasionalisme Mesir agar Inggris memberikan kemerdekaan penuh terhadap Mesir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-di-petik-dari-belajar-tentang-perkembangan-kerajaa-792",
            "question": "Apa yang dapat di petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit ..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kita dapat meneladani sikap para tokoh besar majaphit yaitu gajah mada dan hayam wuruk yang memiliki sifat bujaksana, mementingkan kepentingan rakyat, cerdik, menepati janji, memiliki semangat juang yang tinggi</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat mengetahui perjuangan kerajaan majapahit dengan kerja keras sehingga dapat hampir menguasai seluruh nusantara dan negara lain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-teori-brahmana-dianggap-paling-kuat-dalam-proses-347",
            "question": "jelaskan mengapa teori brahmana dianggap paling kuat dalam proses penyebaran pengaruh agama dan kebudayaan hindu di indonesia \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: 11.03.01</strong><br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Sejarah</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kebudayaan Hindu-Buddha Di Indonesia</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Teori, Brahmana, Kitab, Weda, Hindu</strong><br><br><br><br>Terdapat 4 teori yang berusaha menjelaskan bagaimana Hindu masuk ke Indonesia yakni teori Brahmana, Ksatria, Waisya dan Sudra. Dari keempat teori tersebut, <strong>TEORI BRAHMANA</strong> lah yang dianggap paling kuat karena alasan sebagai berikut:<br><br>\u25cf Kasta lain tidak diperbolehkan menyebarkan agama Hindu. Mengajar dan menyebarkan agama Hindu, hanya boleh dilakukan oleh kaum Brahmana. Oleh sebab itu, penyebaran agama Hindu ke nusantara diyakini dari kaum Brahmana.<br><br>\u25cf Bahasa Sanskerta dan Pallawa dijumpai pada peninggalan sejarah nusantara seperti prasasti-prasasti hanya dikuasai dan dipergunakan oleh kaum Brahmana. Bahasa ini merupakan bahasa tingkat tinggi dan tidak pakai kasta lain. Sanskerta adalah bahasa Kitab Weda atau Veda yang juga digunakan dalam upacara keagamaan.\u00a0<br><br>\u25cf Pusat kerajaan hindu yang ada di nusantara letaknya ada di dalam pedalaman. Sementara kaum Waisya adalah pendagang yang banyak berdiam di wilayah pesisir. Maka itu Teori Waisya yang menjadi saingan terberat Teori Brahmana pun kurang diyakini.<br><br>Para pendukung Teori Brahmana sangat yakin atas kebenaran teori tersebut karena mengacu pada bukti-bukti tersebut di atas. Mereka menyebutkan bahwa raja raja di nusantara mengundang kaum Brahmana untuk mengajar agama Hindu dengan tujuan melegitimasi kekuasaannya agar setara dengan raja-raja di India.\u00a0<br><br>Seentara itu, sebagian pakar sejarah lainnya berpendapat bahwa raja raja nusantara ini nusantara mengirim utusan ke India untuk belajar langsung ke kaum Brahmana yang kemudian pulang membawa ajaran &amp; kebudayaan yang dipelajari ke nusantara.<br><br>Untuk memahami materi ini, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Bukti Teori Brahmana brainly.co.id/tugas/7869243<br>Teori Masuknya Hindu Di Indonesia brainly.co.id/tugas/2095692<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-di-indonesia-dan-di-asia-jelaskan-mengapa-manusia-purba-186",
            "question": "Selain di Indonesia dan di\u00a0Asia, jelaskan mengapa manusia purba tertua paling banyak ditemukan di Afrika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena manusia purba awal mulanya mungkin di afrika<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena manusia purba itu datangnya dari Yunan mengikuti angin muson dari Samudera Pasifik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-kerajaan-islam-yang-ada-di-pulau-papuabeserta-212",
            "question": "Sebutkan beberapa kerajaan islam yang ada di pulau Papua,beserta penjelasannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan-kerajaan Islam di Papua, berdasarkan bukti sejarah yakni: (1) Kerajaan Waigeo (2) Kerajaan Misool (3) Kerajaan Salawati (4) Kerajaan Sailolof (5) Kerajaan Fatagar (6) Kerajaan Rumbati (terdiri dari Kerajaan Atiati, Sekar, Patipi, Arguni, dan Wertuar) (7) Kerajaan Kowiai (Namatota) (8). Kerajaan Aiduma (9) Kerajaan Kaimana.</p><p></p><p><strong>Penjelasan :</strong></p><p>Perkembangan Islam dan kerajaannya di Papua berawal dari kerjasama perdagangan, Papua yang letaknya strategis dan kaya akan sumber daya alam menjadi magnet bagi bangsa luar untuk berdagang di Papua. Melalui interaksi itulah Islam berkembang pesat sehingga banyak kerajaan-kerajaan Islam bermunculan di tanah Papua. \u00a0</p><p>Proses Islamisasi di tanah Papua, dimulai dari daerah pesisir barat pada pertengahan abad ke-15, dipengaruhi oleh kerajaan-kerajaan Islam di Maluku (Bacan, Ternate dan Tidore). Hal ini didukung karena faktor letaknya yang strategis dan merupakan jalur perdagangan rempah-rempah (silk road) dunia.</p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut :</p><p></p><p></p><p>Detil jawaban</p><p></p><p></p><p>Kelas : 10</p><p></p><p></p><p>Mapel : Sejarah \u00a0</p><p></p><p>Bab : 5 - Zaman Kerajaan-kerajaan Islam di Indonesia</p><p></p><p>Kode : 10.3.5</p><p></p><p>Kata Kunci : kerajaan-kerajaan Islam di Papua</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-agama-hindu-adalah-298",
            "question": "Ciri agama hindu adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sistem kepercayaannya berupa penyembahan terhadap banyak dewa yang dipimpin oleh golongan pendeta atau Brahmana.Memiliki kitab suci yang disebut Weda.Agama Hindu bersifat Politheisme,yaitu percaya terhadap banyak dewa yang masing-masing dewa memiliki peranan dalam kehidupan masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}